【一周必看】 直播表演生食蘆薈 26歲女主播險喪命

【一周必看】
直播表演生食蘆薈 26歲女主播險喪命

內地進入直播時代，許多主播為吸引眼球賺錢，往往做出一些讓人意想不到的事情。現年26歲的小張，最近因為直播生吃「蘆薈」差點喪命！
近日，小張為了讓更多的人關注她，就直播開始生吃「蘆薈」，她一手拿着一片「蘆薈」的葉子就開始吃，直接咬了下去，還說「好吃，太好了」。可是沒多久，小張就說：「好苦！」感覺自己的口腔已經麻痹了，還有強烈的刺痛和燒傷感，緊接着她的嗓子就變的非常沙啞，最後連話都說不出來了。此時她才意識到事情的嚴重性，直接停播，放下蘆薈就衝去醫院。
的確，蘆薈有美容養顏的功效，但經檢查後，發現小張吃的其實是龍舌蘭。雖然這種龍舌蘭也有很多人食用，但都是先經過加工處理的，沒有處理過的都有劇毒。幸好她及時撿回一命！
龍舌蘭為中國植物圖譜數據庫收錄的有毒植物，其葉汁有毒，可刺激皮膚，產生灼熱感。每天口服100ml葉汁，第3天會出現厭食、活動減少、下肢麻痹等中毒症狀，如治療不及可致死。
綜合報道

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

上一則
【一周必看】導賞員任孩童玩殘海星
下一則
【一周必看】IS烹B餵不知情媽媽 迫父姊睇10歲妹被姦至死